韓國瑜在大陸高喊「中華民國」 強調：1912年國父孫中山推翻滿清創立中華民國 我是孫中山信徒

韓國瑜在陸高喊「中華民國」 強調：我是孫中山信徒

2019-03-25

高雄市長韓國瑜今與國台辦主任劉結一會面，並於會後受訪時說，批判他的人說他犧牲主權交換訂單，這種言論非常、非常可悲，國父孫中山推翻滿清創立的中華民國，就是追求民主、民權、民生，他是孫中山信徒，致力幫助人民改善生活，國富民強，這麼認真努力，這些抹黑、抹紅、酸言酸語，希望台灣民眾能夠睜大眼睛，高雄市團隊真的很認真，在為人民來拚搏。

「韓劉會」登場後，雙方共進晚餐，餐後韓國瑜率高雄團一起接受聯訪。

對於民進黨兩位參與黨內初選候選人，總統蔡英文說韓像是來投降，行政院前院長賴清德說孫悟空賣人參果要有智慧，否則逃不出如來佛的手掌心。

感謝蔡總統出訪海外 仍對他思思念念
韓國瑜說，蔡英文在國外訪問，還是思思念念在韓國瑜的身上，從來沒有忘記韓國瑜，蔡出訪拼外交，高雄團是拚外銷，本來就性質不太一樣，但是她居然隔海開直播來提醒。

韓國瑜說，賴清德也提醒他不要賣身，真嚴重，他只是賣笑，不停的笑，然後賣農漁產品。這趟每個拜訪、活動，議員都在旁邊，都在議員監督及關切之下，沒有任何私密交談、行為。

韓國瑜說，陸委會在他行前再三警告，不要過紅線，不要碰觸任何政治協議，由陸委會來負責主權，地方政府拼經濟，「我身為高雄市長在拚經濟，怎麼這個時候就要我講主權？陸委會、民進黨不是前後矛盾嗎？你不是口口聲聲說主權是中央的權責嗎？」

韓國瑜說，陸委會、民進黨現在把這樣一個千斤萬擔壓在他身上，是沒有辦法自圓其說的，而且他們說主權犧牲或者投降來交換經濟的利益，這種說法才真正充滿政治算計。

為高雄找活路 原則從沒變
韓說，他們不希望韓國瑜成功，也不希望高雄市好，他們掌握一切的解釋的權利，「以前陳菊來大陸講什麼？賴清德在大陸講什麼？做了些什麼？這個大家都有紀錄可查，所以不要用兩套標準。」

韓強調，他拚經濟、交朋友，幫高雄找出各種可能活路，這原則從來沒變。

對於王金平不滿黨中央可能徵召韓國瑜，韓說，他現在在拚經濟的時候，一直談到2020年總統大選，非常不適合，而且只要遇到這個問題，他就得洗衣服，現在越來越嚴重，包括拖地板都要。

對與劉的會面，韓說，從頭到尾，從第一分鐘到結束了一分鐘，議員、市府官員都是在一起，大家可證明，談話基本上就是情感的部分是比較多的，也不希望提太多政治性議題。

被問到出訪被綠圍攻，藍似乎缺乏救援火力，有無考慮選黨主席？韓說，這是百分之百政治性問題，但他想講一句話，人是心的產物，當他們這個新全心全意為高雄市民打拚的時候，所有的妖魔鬼怪，所有的酸言酸語，他都不在乎，因為他受到高雄市民所託，要努力改善經濟，他一點都不擔心，也不害怕，很多烏雲似的攻擊，是故意抹黑、扭曲事實，希望錯亂台灣民眾對他們的觀感，要民眾看他們就是一副要出賣跟投降的樣子，他一點都不在乎，只有一顆心全力以赴。

有陸媒當場邀韓下次前往電視台參觀，希望有機會合作，韓笑說，但是他來一趟不容易，一舉一動，好像都是一定要賣台，這些很無聊。

重申政治人物別再鬼混
在記者提問完後，韓國瑜結尾說，他再重申一遍，批判他的人都說他們犧牲的主權，犧牲的台灣政治利益來交換一點訂單，他覺得這種言論，非常非常的可悲。

他說，事實上西元 1912年，國父孫中山先生推翻滿清創立的中華民國，就是追求民主、民權、民生，為了老百姓的生活。他是孫中山先生的信徒，致力於幫助人民改善生活，國富民強，這麼認真努力，希望台灣的政治風氣能夠有所扭轉，政治人物不能再鬼混下去，真的要為人民服務，所以這些抹黑、抹紅、亂七八糟的酸言酸語，希望台灣民眾能夠睜大眼睛，高雄市團隊真的很認真，在為人民拚搏。

他說，希望大家能夠理解，明天他們在廈門也會繼續為高雄經濟衝刺，「如果大家不能幫忙，請你心裡祝福，如果大家不想祝福，請保持沉默，這是我們這個團隊真的發自內心的呼籲拜託，非常感謝大家。」
<聯合

1911年辛亥革命武昌起義唔係孫中山及同盟會策動 之反係袁世凱上書迫清帝退位
所以1912年中國民國唔係孫中山創立

孫中聯俄聯共
合建黄埔北伐 改組國民黨
引入俄共體制
1927年推翻原中華民國
另立憲法改國旗國歌
建立一黨專政國民黨中國民國

吹水瑜自稱係孫大炮信徒

講1949年前中華民國係中國大陸歷史
當係悍衛台灣主權

孫中山呢條仆街

辛亥革命時, 孫文仲係美國唐人餐廳洗緊大餅咋

佢推翻清國? 笑死人

1905年，被後世尊為中華民國國父的孫中山，在中國同盟會《中國同盟會盟書》提出「驅除韃虜，恢復中華，創立民國，平均地權」綱領，將未來實施共和制的中國命名為「中華民國」

國號確實係從孫中山《中國同盟會盟書》而得黎，至於算唔算係佢創立就真係睇你點睇

顛覆對北洋政府的論述 - 李怡

《1927：民國之死》

辛亥革命後，從1912年中華民國北京政府成立，到1928年被國民黨北伐軍推翻，歷時17年。國民黨南京政府稱之為「北洋軍閥政府」。其後勝利者書寫的歷史，就對失敗者任意抹黑，令人們一提起北洋軍閥統治，就是一派昏暗。1949年後中國大陸仍然延續這種定性，無論是課本、書籍、影視，北洋政府就脫不了「妖魔化」形象。

近日，旅美中國作家余杰出版了一本書《1927：民國之死》，書中顛覆過去所有關於北洋時期的論述。

書中據史料展示，民國北京政府時期已有三權分立之結構、多黨競爭之格局、各級選舉之實踐、地方自治之嘗試，以及公民自由之保障。北洋時期這17年間，中國的政治、經濟、文化、教育等各領域均有長足進步，而1927年北洋政府被國民黨軍武力推翻，即意味中華民國已死。北洋時代的「舊軍閥」們，比起國民黨時代的「新軍閥」，離文明世界更近。北洋政府廣納文化精英，如同群星璀璨，「短暫但蓬勃的自由氛圍一度在中國大地上欣欣向榮」。

國民黨1924年在南方改組成列寧式的政黨，實行以黨領軍、以黨領政和黨員對中央絕對服從的制度，以此為基礎率軍北伐，毀滅了一個具自由民主法治雛形的北京民國政府，取而代之的是「另一個中華民國」，即中華民國南京政府，這個政府拋棄了民國北京政府之法統，國旗、國歌均被變更。南京政府實行的五院制，國會和最高法院都有名無實。此後22年，國民黨政權腐敗無能，坐視農村經濟凋敝，又與城市新興資產階級爲敵，雖然對日抗戰有功，最終仍丟掉中國大陸。

循著余杰的書寫，我找到了大陸在2012年有學者寫了一篇長文，也有類似論述。這篇文章是河北大學馬列教研部教授王鐵群寫的，題目是：《民國北京政府時期是中國民主社會的開端》，他認為北洋政府這17年是20世紀中國最民主的時期。

所謂「軍閥混戰」，實是北洋派三大軍閥角逐中央政府權力，導致輪流主政，但沒有影響百姓生活，不像國共內戰時整個中華大地的傷筋動骨。

民國北京政府的總統和國會均由選舉產生。第一屆國會選舉在1913年初，登記選民4千3百萬人，佔全國人口10%，這個選舉起點比之任何西方國家的起點都高。1913年10月6日，中國進行了第一次總統選舉，由759名眾議員用無記名投票選出袁世凱當第一任中華民國總統。

後來袁世凱稱帝，也被後世妖魔化。他的「帝」是君主立憲的「帝」，絕非君主專制的「帝」。當時，國會的議題非常明確，就是更改國體，推行君主立憲。1915年11月各省國民代表大會陸續舉行國體投票。倡導君主立憲的不少是知識精英、民主人士。其實，君主立憲制、共和立憲制，核心是立憲，有沒有君主不是重點。後來某些不受憲法約制的獨裁者的權力實際上已遠遠超過了袁世凱甚至超過了以往的皇帝。

民國北京政府時期建立並認真實行三權分立制度。例如1917年5月，總理段祺瑞提出參戰案，遭國會抵制。總統黎元洪在國會的強勢下解除了段祺瑞的職務。顯然，那時的國會並非「橡皮圖章」，而是真正起到了監督政府、制約權力的作用。

民國北京政府實行地方自治。即地方官員不由中央任命，而是在制定地方憲法的基礎上，由當地公民普選產生，並劃分中央與地方的財權與事權。

1920年至1925年，中國各地掀起聯省自治運動，社會精英在報刊上發表大量關於聯邦制的文章。民國北京政府是中國大陸言論自由最寬鬆的時期，大量獨立媒體如《京報》、《新青年》、《語絲》、《晨報》的言論都很大膽到位，正是這種百家爭鳴局面，催生了新文化運動。

民國北京政府時期，公民所享有的結社自由是中國歷史上最充分的。許多在民政部立案或沒有立案的政黨都不受限制。

「中華民國」國號係章太炎提出
都唔係孫文

史實既孫文, 係一條極度仆街既政棍

佢條仆街仲搞到依家漢人講普通話用胡語 廣東話末日

唔好鳩up，做下fact check先

「中華民國」這個國號是由孫中山先生最早提出的，1904年，孫中山在美國用英語發表《中國問題之真解決》演講時，用了「中華民國」一詞的英譯：National Republic of China。

1906年12月2日，同盟會在東京召開紀念《民報》創刊一周年大會，孫中山先生在演講時，第一次用漢語提出「中華民國」這個名稱。次年，為宣傳反清排滿革命思想，大學問家兼大革命家章太炎在《民報》第十七號上發表《中華民國解》一文，「中華民國」這一名稱從此為更多人們所了解，為了證明此國號名稱之「名正言順」，章太炎引經據典，廣徵博引，從歷史文獻中找到很多直接和間接材料，指出只有「中華民國」這個稱號才是最好最恰當的國號，是獨一無二的最佳選擇。

中華民族/文化係梁啟超老作
孫大炮執人口水尾

創報之前, 章太炎已係演講提出「中華民國」
然後被清國通輯, 先走去日本

孫文從來都唔係理論家
佢係一直盜竊其他人既理論
其實連《三民主義》都係山寨美國

辛亥前夜, 孫文係過街老鼠
後來佢都變回過街老鼠
直至佢引入俄共為止
佢完全係法西斯

一個9up吹水
一個車大炮

民國馬時亨

唔係孫中山廣州一早獨立咗，國父？食屎啦

11大罪狀

大清非亡於革命黨，非亡於孫大炮，實亡於叛將袁世凱

商團起義差D就殺得死佢條仆街

最和平至上既商家佬都頂佢唔撚順

要大量買槍去殺佢條仆街冚家產

可想而知佢多討厭

唔係孫中山
整個支那大陸 + 香港, 依家大家各自有自己既生活
全部人幸福美滿

佢根本就係禍害東亞百年既仆街黎

國民黨洗腦教育無講史實既孫文比D人知

蔣公在世，晨早將佢槍斃

民族民權民生
三民主義都錯就自己接埋

佢自已講民生主義即係共產主義